4人涉選舉舞弊收受「福袋」 周四西九龍法院答辯

廉政公署落案起訴深水埗一個屋邨居民組織的兩名義工，控告她們涉嫌派發「福袋」以誘使邨內居民在2018年立法會補選中投票予某候選人，該邨另外兩名居民被控涉嫌同意接受「福袋」以投票予該候選人。4名被告於案發時均為海麗邨居民，亦是九龍西地方選區的登記選民。

兩名被告鄧奕梅及王維霞，同為主婦及「海麗之友社」義工， 被控一項串謀在選舉中作出舞弊行為，向他人提供利益罪名。她們涉嫌於2018年2月28日至3月11日期間，一同及與其他不知名人士串謀在該補選中作出舞弊行為，無合理辯解而提供多個「福袋」予有權在該補選中投票的海麗邨居民，作為他們投票予某候選人的誘因。

另外兩名被告陳惠娟及李謀，各被控一項在選舉中作出舞弊行為，接受利益作為投票誘因罪名。陳惠娟涉嫌於2018年3月5日至11日期間，在該補選中作出舞弊行為，無合理辯解而同意接受一個載有約值100元日用品和食品的「福袋」，作為她投票予該名候選人的誘因。李謀則涉嫌於同一期間，在該補選中作出舞弊行為，無合理辯解而同意接受一個載有約值100元不明禮物的「福袋」，作為他投票予該名候選人的誘因。

4名被告獲准保釋，本星期四在西九龍裁判法院答辯。

Source:

始作俑者嘅候選人 無任何懲罰

香港法治世界最強

告黃色候選人
監禁一年

藍色
罰款一千